.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Animal-Form:

Форма животного (`Animal Form <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=10>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы призываете природную энергию чтобы превратиться в боевую форму животного среднего размера.
Когда вы впервые колдуете это заклинание, выберите обезьяну, медведя, быка, собаку/волка, кошачьего, оленя, лягушку, акулу или змею.
Вы можете выбрать конкретный тип животного (например, лев или снежный барс для кошки), но это не влияет на размер формы или характеристики.
Пока в этой форме вы получаете признак "животное".
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие показатели и характеристики внезависимости от выбранной формы:

* КБ = 16 + ваш уровень. Игнорирует ваши штрафы брони и снижение Скорости.
* 5 временных ОЗ
* Сумеречное зрение и нюх на 30 футов как неточное чувство.
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +9, а бонус урона +1. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние "ослаблен"). Если ваш бонус атаки без оружия выше, вы можете использовать его.
* Модификатор Атлетики +9, или ваш если он выше.

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вида выбранного животного:

| **Обезьяна**: Скорость 25 футов, Скорость карабканья 20 футов;
| **Ближний бой** |д-1| кулак, **Урон** 2d6 дробящие.

| **Медведь**: Скорость 30 футов;
| **Ближний бой** |д-1| пасть, **Урон** 2d8 колющие;
| **Ближний бой** |д-1| когти (быстрое), **Урон** 1d8 рубящие.

| **Бык**: Скорость 30 футов;
| **Ближний бой** |д-1| рога, **Урон** 2d8 колющие.

| **Собака/волк**: Скорость 40 футов;
| **Ближний бой** |д-1| пасть, **Урон** 2d8 колющие.

| **Кошачий**: Скорость 40 футов;
| **Ближний бой** |д-1| пасть, **Урон** 2d6 колющие;
| **Ближний бой** |д-1| когти (быстрое), **Урон** 1d10 рубящие.

| **Олень**: Скорость 50 футов;
| **Ближний бой** |д-1| оленьи рога, **Урон** 2d6 колющие;

| **Лягушка**: Скорость 25 футов, Скорость плаванья 25 футов;
| **Ближний бой** |д-1| пасть, **Урон** 2d6 дробящие;
| **Ближний бой** |д-1| язык (досягаемость 15 футов), **Урон** 2d4 дробящие.

| **Акула**: Скорость плаванья 35 футов;
| **Ближний бой** |д-1| пасть, **Урон** 2d8 колющие;
| дыхание под водой, но не на воздухе.

| **Змея**: Скорость 20 футов, Скорость карабканья 20 футов, Скорость плаванья 20 футов;
| **Ближний бой** |д-1| клыки, **Урон** 2d4 колющие плюс 1d6 ядом.

----------

**Усиление (3-й)**: Вы получаете 10 временных ОЗ, КБ = 17 + ваш уровень, модификатор атаки +14, бонус урона +5 и Атлетика +14.

**Усиление (4-й)**: Ваша боевая форма становится Большого размера, и атаки получают досягаемость 10 футов.
Вы должны иметь достаточно места чтобы увеличиться в размере иначе заклинание теряется.
Вы получаете 15 временных ОЗ, КБ = 18 + ваш уровень, модификатор атаки +16, бонус урона +9 и Атлетика +16.

**Усиление (5-й)**: Ваша боевая форма становится Огромного размера, и атаки получают досягаемость 15 футов.
Вы должны иметь достаточно места чтобы увеличиться в размере иначе заклинание теряется.
Вы получаете 20 временных ОЗ, КБ = 18 + ваш уровень, модификатор атаки +18, бонус урона +7 и удвоенное количество костей урона, и Атлетика +20.





.. include:: /helpers/actions.rst